【向股東伸手】先施擬「5供3」供股 最多籌逾9,800萬作還債

先施(244)宣佈以「每5股供3股」比例供股，供股價為每股0.27元，較今日收市價元折讓約28%，集資額介乎9,300至9,870萬元，所得款項淨額中不少於8,500及不超過9,000萬元，將用作償還貸款，餘下用作百貨業務的一般營運資金。大股東已承諾供股，由於擬新增股份數目高於現行股本50%，供股方案須召開股東會，待獨立股東批准通過，方能作實。

是次供股的包銷商為Win Dynamic，由先施股東之一的馬景煊及非執董陳文衛，各自持有75%及25%股權，供股股份將由包銷商按包銷協議所載條款及條件，悉數包銷。

先施目前已發行股數為3.446億股，當中與包銷商一致行動人士合共持有45.36%。假設合資格股東（包銷商除外）並無接納供股，緊隨供股完成後，與包銷商一致行動人士的股權將升至66.46%。